%! TEX program = lualatex

\input{.maindir/tex/header/preamble-section}
% inputs the preamble only if necessary
\docStart
\section{Vorwort}
%
Ich habe \LaTeX{} seit meinen letzten Schuljahren genutzt
und Stück für Stück kennen gelernt. Ich bin mir bewusst, dass
auch meine vielen kleinen Erkenntnisse eher ein kleiner
Tropfen im großen Meer der Pakete und Möglichkeiten.
Trotzdem bin ich der Meinung, dass meine Dokumente \emph{und}
mein Code ansehnlich sind.

Vieles, was ich gründlich gelernt habe, möchte ich auch
gerne anderen beibringen. Das stimmt insbesondere im Zusammenhang
mit \LaTeX, dass sowohl für Autor:innen, als auch für Leser:innen und
Korrektor:innen ein gutes Werkzeug sein kann, aber auch viele
Möglichkeiten bietet, Dinge schlecht zu machen und dadurch
schrecklichen Code zu produzieren.

Die Quintessenz soll hiermit eine Sammlung von
Positiv und vor allem Negativbeispielen sein.
Wer Hilfe von mir haben möchte, beachte bitte erstmal diese
Hinweise. Sie mehrfach (ausführlich) zu erläutern habe ich
nämlich absolut keine Lust. Mit schlechtem Code zu arbeiten
macht keinen Spaß, das ist nicht anders als
bei schlechtem Code in Programmiersprachen.
\href{http://www.gregcons.com/KateBlog/HowToAskForCCodingHelp.aspx}{Kate Gregory} erläutert sehr anschaulich, was Hilfe bekommen und Annehmen leichter und erfolgreicher macht.
Sie kommt aus der C++-Szene, aber die präsentierten Ideen sind überall anwendbar.

Ich werde immer wieder einzelne Dinge über den Haufen
werden und freue mich daher über alle Hinweise:
Was ist unverständlich? Was ist inkonsistent?
Was ist veraltet oder aus anderen Gründen eine
schlechte Idee? Was fehlt und ist ein typischer Fehler?
Bitte schreibe mir via \url{flukx@uber.space}. Danke!

\href{https://www.semipol.de/2018/06/12/latex-best-practices.html}{Semipol} versucht etwas ähnliches. Es enthält sehr viele gute Hinweise!
\docEnd
